{
  "questions": [
    {
      "question": "Какую фамилию носил главный герой поэмы А. Твардовского?",
      "answer": "a",
      "answers": {
        "a": "Теркин",
        "b": "Отверткин",
        "c": "Вилкин",
        "d": "Ложкин"
      }
    },
    {
      "question": "Как называют беспилотный летательный аппарат?",
      "answer": "a",
      "answers": {
        "a": "Дрон",
        "b": "Фаэтон",
        "c": "Махаон",
        "d": "Десептикон"
      }
    },
    {
      "question": "В какой игре не используют мяч?",
      "answer": "d",
      "answers": {
        "a": "Волейбол",
        "b": "Бейсбол",
        "c": "Теннис",
        "d": "Керлинг"
      }
    },
    {
      "question": "Что в сказках было семимильным?",
      "answer": "b",
      "answers": {
        "a": "Одежда",
        "b": "Ковер",
        "c": "Сапоги",
        "d": "Мотоцыкл"
      }
    },
    {
      "question": "Как называют специалиста избавляющего лес от болезней и вредителей?",
      "answer": "c",
      "answers": {
        "a": "Лесник",
        "b": "Лесовикк",
        "c": "Лесопатолог",
        "d": "Леший"
      }
    },
    {
      "question": "Какое слово трижды встречается в книге Евгений Онегин?",
      "answer": "a",
      "answers": {
        "a": "Сплин",
        "b": "Кино",
        "c": "Аквариум",
        "d": "Зоопарк"
      }
    },
    {
      "question": "Кто не шахматист?",
      "answer": "b",
      "answers": {
        "a": "Ян Непомнящий",
        "b": "Уле-Эйнар Бьорндален",
        "c": "Сергей Карякин",
        "d": "Магнус Карлсен"
      }
    },
    {
      "question": "Какой элемент получил свое название из-за синей линии в его спектре?",
      "answer": "b",
      "answers": {
        "a": "Родий",
        "b": "Индий",
        "c": "Церий",
        "d": "Нептуний"
      }
    },
    {
      "question": "Что итальянцы называют мадоннари?",
      "answer": "d",
      "answers": {
        "a": "Сорт яблок",
        "b": "Период в исскустве",
        "c": "Вуаль",
        "d": "Рисунки на асфальте"
      }
    },
    {
      "question": "Какой из этих минералов обладает большей твердостью по шкале Мосса?",
      "answer": "c",
      "answers": {
        "a": "Кварц",
        "b": "Опал",
        "c": "Аквамарин",
        "d": "Тигровый глаз"
      }
    },
    {
      "question": "Что обычно готовят способом Пашот?",
      "answer": "a",
      "answers": {
        "a": "Яйца",
        "b": "Сыр",
        "c": "Багет",
        "d": "Ветчину"
      }
    },
    {
      "question": "Какое имя было самым распространенным у шведских королей?",
      "answer": "d",
      "answers": {
        "a": "Оскар",
        "b": "Густав",
        "c": "Фредрик",
        "d": "Карл"
      }
    }
  ]
}